riep Emma feelingly.
"Als een vrouw ooit kan verschoonbaar alleen denkt van zichzelf, is in een dergelijke situatie Jane Fairfax's.--van dergelijke, kan men zeggen, dat "de wereld niet hun's, noch de wet.''
Ze ontmoette de heer Weston op zijn entree, met een lachende blik, exclaiming, "een zeer mooie truc kunt spelen me op mijn woord!
Dit was een apparaat, denk ik, voor de sport met mijn nieuwsgierigheid en mijn talent van gissen.
Maar je echt benauwd me.
Ik dacht dat je verloren de helft van uw eigendom, althans.
En hier, in plaats van haar een condoleance, blijkt een van felicitatie.- ik feliciteer u, Mr. Weston, met heel mijn hart, over het perspectief van één van de meest mooie en goed uitgewerkte jonge vrouwen in Engeland voor uw dochter."
Een blik of twee tussen hem en zijn vrouw, overtuigde hem dat alles was zo goed als dit betoog roepen; en de gelukkige invloed heeft op zijn sterke onmiddellijk.
Hij lucht en spraak herstelde hun gebruikelijke briskness: hij schudde haar hartelijk en dankbaar door de hand en ingeschreven op het onderwerp op een wijze aan te tonen, dat hij nu alleen even tijd en overredingskracht om de inschakeling geen slechte zaak.
Zijn metgezellen slechts wat kan dergelijke onvoorzichtigheid of gladde bezwaar; en tegen de tijd dat ze had gesproken, het allemaal over elkaar en hij had het allemaal nog eens dunnetjes over met Emma, in hun loop terug naar Hartfield, hij was perfect afgestemd en niet ver van denkende dat het beste ding dat Frank misschien hebben gedaan.
Hoofdstuk XI "Henrieke, slechte Harriet!"
--dat waren de woorden; ze leggen de treiterige ideeën die Emma kon niet kwijt, en die de echte ellende van het bedrijf aan haar.
Frank Churchill had gedragen heel ziek door zelf - heel ziek in vele opzichten - maar het was niet zozeer _zijn_ gedrag als haar _eigen_ en dat maakt haar zo boos op hem.
Het was de schraap die hij had haar op Harriet, dat gaf de diepste tint te zijn.--arme Harriet!
Een tweede keer het duperen van haar misvattingen en vleierij.
Mr. Knightley had profetisch , toen hij zei eens: "Emma, je hebt geen vriend van Henrieke Smit."
--ze bang was ze had gedaan haar niets maar onrecht.--Het was juist dat zij niet aan heffing zelf, in dit geval, aangezien in de voormalige, met als enige en originele auteur van het onheil; met deze voorgestelde gevoelens als misschien anders nooit ingevoerd Harriet's verbeelding; voor Harriet had toegegeven haar bewondering en voorkeur van Frank Churchill voordat ze ooit had gezien haar een hint geven over het onderwerp; maar zij voelde zich schuldig aan moedigden wat ze misschien verdrongen.
Ze zou hebben belet de verwennerij en toename van dergelijke gevoelens.
Haar invloed zou voldoende zijn geweest.
En nu was zij zeer van bewust dat ze zou hebben verhinderd.--voelde ze dat ze was riskeert haar vriendin geluk op de meeste onvoldoende gronden.
